香港澳門既分野源於66~67暴動

澳門66暴動，左派全面勝利，澳葡政府仲柒到簽認罪書，全面答認左派要求。至此之後，左派踢走國民黨勢力，係澳門奪取幾乎除左小部分澳葡高層以外既所有政，經，社勢力。

導致左派長期實際統治澳門。澳門無辦法發展本土意識。所以回歸之後理所當然係奶共，因為根本成個認同感就係左派+中國。

而香港67暴動，係因為左派受澳門暴動大勝影響，企圖係香港照板煮碗。點知港府有強大軍警鎮壓。最後成功鎮壓左派暴動。兼且發現因為太少處理民生事項，尤其好多後生太多空閒時間就比左派招攬。

所以港府積極發展福利，民生，康樂等等。亦加大華人參政力度。香港人民生向上，逐漸發展本土意識同認同感。到後來中英會談先會有咁多人反對回歸。

所謂本土意識，一直都係要由主導一方係社會所有方面進行全面教育先可以成功。但而家香港太受中共影響，慢慢比左派進入每個階層，企圖洗腦。

澳門冇受二戰影響，40 50年代仲繁榮過香港
燊哥都要去澳門搵食
一奶共就行衰運

參考其中一個最有本土文化既地方 一 日本

日本係文化上係絕對強勁。不論係飲食文化，節日文化，生活文化，都係獨具一格。

尤其國民係社會上經常透過大大小小既節日慶典交流同鞏固對文化既認同感，例如櫻花季節一系列慶典同賞花活動，春運，夏祭，秋祭，冬祭，等等。仲有好多其他推廣文化既活動，例如同和牛，魚獲有關既慶典。

呢d 具有濃厚本土意識既活動係香港係好少。

香港一直受中西文化影響，包括左好多中國同西方既節日文化。但對於本土文化係無乜幫助。甚至影響鞏固本土文化，導致幫助唔到發展本土文化認同感。

我地唔一定要去搵番d 乜野百越文化黎歌頌，但我地要推廣本土活動。例如香港最強既文化之一係飲食文化同電影文化，仲有網絡文化，都係極具本土特色。

但而家既相關節慶活動少之又少，既無飲食圈節慶，又無網絡慶典。只有一d 引起唔到本土意識既書展，電腦節，美食節，等等。

但呢d 活動其實可以進一步發展成本土特色既文化活動。等香港人同旅客都會意識到，呢個叫香港文化。

花時間諗點樣反港共，係咪應該諗下點樣鞏固自己有既優勢同獨特文化，增強認同感。

香港並唔應該再行中西文化薈萃呢條路，應該要建立香港特有既香港文化。

我係指澳門成個地方
60年代一奶共就變左香港既附庸
享受一國兩制都只係香港帶挈

其實支共大可以直接收番黎一國一際，反正都已經control 住

不過佢行一國兩際對支共都有利，可以走資洗白

香港人消費力強洗得起錢，荷里活大片票房谷到幾靚仔，外國歌手入場券賣到炒到幾千蚊黃牛都有人要，再睇下呢代香港歌手同演員慘過乞食 真係相映成趣。

1967年之前嘅香港政府好抗拒華人參政

但香港文化本來就已經中西合左睇 你一係用原有基礎生新嘅嘢出嚟 令一個就係文化大革命

無錯，就係因為無強烈本土文化認同感

個個追韓星，點解香港既創意文化就無人搞

而家黃圈係好好機會，唔應該只focus 食店

中西xx 已經過時，漸漸已經發展新既香港文化

例如網絡文化，你根本搵唔到係中西合併既元素

我覺得葡國74年個革命都係令澳門加速淪陷嘅因素

淨係限制外來移民已經贏左人幾條街

一早分咗
67分埋右咁解